.. _overview_v2:

概述
########

Zephyr 内核是每个 Zephyr 应用程序的心脏，它提供了一个低内存、高性能、多线程
以及一系列功能特性的执行环境。Zephyr 的其它部分，例如设备驱动程序、网络协议栈、
应用程序相关的代码都需要使用内核提供的功能。


内核的可配置特性允许您只使用您应用程序所需的功能。这是内存受限系统（低至 2 KB！）
和简单的多线程系统（例如一系列的中断处理、单后台任务）的理想方式。这样的系统包括
嵌入式传感器集线器、环境传感器、简单的 LED 可穿戴设备、商店库存标签等。

如果应用程序需要更多的内存（50 至 900 KB）、多个通信设备（比如 WiFi 和低功耗蓝牙）、
复杂的多线程，您也可以使用 Zephyr 内核进行开发。这样的系统包括健康穿戴设备、智能手表、
IoT 无线网关等。

.. toctree::
   :maxdepth: 1

   source_tree.rst
   changes.rst
